Tuli ette Piilsi küla taluperemees Jaan Karo Jaagu poeg oma poegadega: Josep ja Mart Karuga, ja palusid Wallakohut nende pärantuse leppingud (testament) mis nemad sel 15 Junil 1890 Akt N 72 siin Wallakohtu juures tehnud täiendada ja nimelt; Et noorem poeg Mart Karo on isast ära lahkunud ja isi omale maja ehitanud kus sees tema ka juba elab. siis saab tema üks neljandik jaggu sest talust N 85 omale pärantuseks. mida tema on tänawo kewade oma kätte pruki saanud ja saab tema  veel üks koppel maja ees omale pärantuseks, Wanemb poeg Josep maksab oma noorema venna Mart Karrole liikuwa varantuse ja ennemalt lubatud kahe Aida eest ükssadda kolmkümmend viis rubla ja ei sa siis isa liikuvast varantusest egga liikumatta varantusest rohkem jaggu. rehemaja rehepeksmiseks prugivad molemad vennad tarvituse järel ühes, ja maksab wanem vend Josep keik talumaksud ja kerikumaksud kolm Aastad pärakote ükspainis ja noorem wend Mart neljandamal Aastal needsamad maksud ükspäinis; Wanem poeg Josep Karo pärib agga kolm jaggu talumaad keige selle peal olewate honetega omale ja oma lastele ja lastelastele igaveseks pärantuseks, sellest pärantuse rahast 125 Rubla maksab Josep vena Martile tänavo Aasta 5 Rubl ära ja 1906 Aastast peale igga aasta 15 Rubla nenda et se raha kaheksa Aastaga Martile maksetud saab. Ületee heinam kus küin peal saab Martile ja karjamaa saab lohku wälja otsa Martile Selle leppituse kinnitamiseks on leppingu tegijad omad nimed oma käega allakirjutanud
Jaan Karro ei moista kirjutada tema palwe peale kirjutas poija Wäimees Johanes Karo (Allkiri)
Josep Karro (Allkiri)
Mart Karro (Allkiri)
1905 Aastal Junikuu 3 pääwal on se eesseisaw susanaline pärantuselepping Awinorme Wallakohtole Awinorme Wallamaja kohtu protokolli üleskirjutamiseks ja kinnitamiseks ettekantud Awinorme Walla ja Piilsi küla veiketalu N 85 taluperemehe Jaan Karro Jagu poja ja tema poegade Josep ja Mart Karo poolest kes Wallakohtule tuntud ja teatud ja nemad õiguse võimelised enda wahel leppinguid teha ja on nende pärantuse lepping tänasel pääval Wallakohtu Aktiramatuse N 11 all üles kirjutud ja kohtu poolest kinnitud saanud. ja saab Walla kohtu poolest töeks tunnistatod et Jaan Karu eest kes kirjutada ei moista on tema poja väimees Lohosu valla innimene Johannes Karo Mihkli poeg, ja Josep ja Mart Karro omad nimed oma käega allakirjutanud 
M. Adamson (Allkiri)  
J Kiik (Allkiri)
M Reisenpuk (Allkiri)
Kirjutaja Schulbach (Allkiri)
